% LaTeX cheatsheet
% Giulio Pasqualetti <me@giuliopasqualetti.it>
% Aggiornato il 2 giugno 2016
% Rilasciato sotto CC-by-sa-4.0

\documentclass[aps,twocolumn,secnumarabic,nobalancelastpage,amsmath,amssymb,nofootinbib]{revtex4-1}

%---------------------------------------
%	PACCHETTI
%---------------------------------------

%% CODIFICA %%
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}

%% MISURE %%
\usepackage{siunitx}
\sisetup{output-decimal-marker={.}}
\sisetup{range-phrase=\ -\ }
% \SI{5(3)e-1}{\micro V}
% \si{V}
% \num{5 +- 3}
% \SIrange{1}{3}{A}

%% FIGURE %%
\usepackage{graphicx}
\usepackage[caption=false]{subfig}

%% CODICE %%
\usepackage{verbatim}
% \begin{verbatim} codice \end{verbatim}

\usepackage{lstlistings}
\lstset{basicstyle=\ttfamily,
  breaklines=true}
% \begin{lstlisting} codice \end{lstlisting}

%% CC LICENSE %%
\usepackage[
    type={CC},
    modifier={by-sa},
    version={4.0},
]{doclicense}
% \doclicenseThis

%% LINK %%
\usepackage[ 
  backref=page,
  pdfpagelabels=true,
  plainpages=false,
  colorlinks=true,
  bookmarks=true,
  pdfview=FitB]{hyperref}
% \url{quiurl}

%% TABELLE %%
\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs}
% \begin{longtable}{lcr}
% \toprule
% parametro & valore & unità \\
% \midrule
% \bottomrule
% \end{longtable}

%% NOTE A PIÈ DI PAGINA %%
\usepackage{footnote}
% \footnote{Questa è una nota}

%% SIMBOLI VARI %%
\usepackage{eurosym} % Euro
\usepackage{wasysym} % Permille


%---------------------------------------
%	COMANDI
%---------------------------------------

%% VALORE ASSOLUTO %%
\newcommand{\abs}[1]{\lvert#1\rvert}

%% VETTORI %%
% Vettori in grassetto
\renewcommand{\vec}[1]{\mathbf{#1}} 
% Versori in grassetto
\let\oldhat\hat 
\renewcommand{\hat}[1]{\oldhat{\mathbf{#1}}}